區諾軒開怨婦健吾同西門梓敬波

或許有人會好奇點解呢幾日我開完健X波又攻伐垃圾KOL李梓敬，與其你問點解，倒不如話實在好多人忍夠兩套回答社會的想法：犬儒或是誣害他人，就覺得是回答社會問題的出路，我或是支持我的人，都對呢兩種想法十分反感。

坦白講，我當初並不對健Ｘ存好大意見。甚至在民主黨年代，他會叫你去商台講點解唔同意主流泛民的決定。只是時移世易，日久見人心，背後的核心思想就是凡政客都虛偽而不可信，只有抽離作壁上觀，才對自身最心安理得。2016年，他一樣搵過眾志、支持過羅冠聰，不過當你看到佢長久以來都係以嘲諷"政工作者"(我不知這是甚麼中文)為業，所有人最後都成為condom。

攻伐主流泛民的價值完了，借機開周庭拖（eg: 唔鬧周庭同何君堯做節目, 梁芷珊就鬧）；係宣傳自己本記錄修例風波的作品裡面，誣陷羅冠聰唔理香港、走去外國讀書。這些分明就是抽空脈絡，人格謀殺政治人物，而且不乎事實。話周庭個次，係梁芷珊開youtube channel請何妖做嘉賓，然後扯番周庭幾年前ViuTv同何妖去日本黎講，周庭全程不苟言笑，手都唔握，抽走脈絡走去話無人鬧佢地同台；羅冠聰結果不單讀完耶魯回港，參與過抗爭，就算走，都係付出無可逆轉的代價打國際線，我必須要講，無論係咪政治人物，好多人係呢幾年對香港的付出係不可逆轉的前途，係咪你輕描淡寫，出本書時有資格笑？陳梓維轉贈校服，原來你又要笑，我已經無講點解堆人unlike你--言論比怨婦更怨婦，冰封三尺，非一日之寒。

而垃圾KOL李梓敬，就更加係人格有問題的人物。為左受祝福選立法會，放棄正常人都知道的政治倫理，背叛師門田北俊，每日就靠share d咩「612基金被查封」之類的fake news騙取廢老荷爾蒙，唔單止唔夠膽回應當初係咪應承過自由黨會繼續代表個黨選，更加每日以鼓吹逼害反對政府陣營的人為樂。我同你講，作為一個合格的政治人，無論親政府反政府，都要顧及，我就從來唔會講得出親政府既人都要「無糧出」、「用國安法整治」、「炒左佢告佢」之類主張。生活係一處地方，有為的政治家應該設想怎樣生活在一起，而唔係大興政治逼害之師。偏偏建制派主流，就係不斷鼓吹要害不同政見市民，要收監，要投訴，要判黎智英XYZ。佢地最後創出的社會，就係一個人人不得安穩的社會，今天的社會。

係我決定開波之前，幾年前，早早好多人勸勉，你無必要同佢地一般見識，最後係歷史上，我地都清楚此等所為唔會有任何角色。儘管如此，係幾年黎，幾多人就係因為唔好多講啦，「佢地好記仇」，佢地唔係一個水平，容讓唔認同的所為多次放肆，當你唔出聲，佢就越覺得自己有道理。在某時刻我便想，總要有人義正詞嚴指證佢地不是，也讓那些在問「佢得罪你乜」、「佢地做過乜」的人知清楚這些所為實在為何。

呢個係我放低自己，同佢地打爛仔交的理由。

儘管如此，我也不覺得自己特別好，有關注開網絡的朋友都知道，最好就係開幾個鐘節目，集中數佢地，爆晒粗，出晒血性。我去唔到咁盡，係我限制。

係萬馬齊喑的今天，無人講呢兩種想法有乜問題，就由我黎講。犬儒最後並無為殘酷現實提出任何解決方法，除左藐視一切做事的各人，唔會為改變社會提出任何解決方法；逼害不同政見者的主張，更加無視不同政見的人生活於一個社會的現實，讓極保守思想囂張一分，政治逼害主張就強一分，令到更多人受株連，更多人被逼害。

我是懷著被鞭屍的覺悟開波。也覺得沒有人站出這一步，就沒有人講出，點解我地唔認同此等所為。

屌賤吾屌得好中未unlike嘅快啲unlike 隻attention whore怨婦見到啲like數係咁跌一定嬲到氣急敗壞

健吾小器過女人
串周庭同何妖做節目
但有人貼佢同 林鄭 葉劉 合照就即刻起哂鋼

扮乜鬼公子呀
你一早打開爛仔交架啦, 城邦天使

想知區諾軒幾時開健吾波？睇佢fb好似呢個post先講健吾

好耐啦
議員教人做媒體嘛

我直接block埋

講健吾嗰篇講得好中

個西門梓敬 阿婆都屌佢啦

呢條無鳩生物真係香港之恥

以前睇佢屌吓飯民都叫point
而家真係為attention seeking 而屌 周圍搵啲假想敵出屌

健吾真係好煩

當連登仔開始撐歐諾軒，香港光復在望了

健吾根本就係支共既人

港視發牌果時，區諾軒騎劫哂成個運動大家當無事發生過

基佬零舍麻煩

健吾 容樂其 成班撚人

健吾
容樂其
渾水
都係

再推呢個post